深圳灣抵港女子檢疫後確診 防護中心正調查是否屬輸入個案

【Now新聞台】本港新增85宗新冠病毒確診，84宗屬本地感染，當中63人屬歌舞群組。另外，一名患者從深圳灣口岸入境完成14天檢疫後確診，衞生防護中心調查是否屬輸入個案。

歌舞群組繼續擴大，再多63人確診，群組累積已有250人感染。

其中一名確診者是在旺角中心一期十八樓仲堅醫療中心應診的婦產科專科醫生劉黃色鳳，她亦於馬鞍山仁安分科診所應診。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君：「婦產科醫生有穿足保護衣物，相信傳染給病人的機會較小。不過，我們會視乎如何追蹤，她的診所需要進行大清洗，她自己進了醫院，診所需要關閉14天。」

另外，有一名屬歌舞群組初步陽性的患者，是土瓜灣兆景安老院的員工，這名員工平時並無接觸長者。

另外，有十六宗源頭不明個案分布港九新界，包括北角、愉景灣、粉嶺及觀塘等。

當中，有一名亞博館清潔工人。醫管局指，這名工人並無在社區治療設施內當值，並沒有緊密接觸者，已安排另一間清潔外判商為一、二號館的社區治療設施清潔，相信館內感染的風險低。

其他確診個案還有一名住深水埗的44歲女子，本月八日由深圳灣抵港，之後在家中檢疫至22日，同住的52歲女子都染病。衞生防護中心表示，仍調查她們是本地或輸入個案。

張竹君：「其中一名是家居檢疫人士，另外一名有外出。我們初步估計，該外出人士有機會傳染給該家居檢疫人士，至於在何處受染或其他情況，仍在跟進中。」

目前亦有逾60宗初步陽性個案，包括一名港怡醫院急症室27歲男護士，感染源頭不明。

陣肇恥：源頭不明

又話清零，笑撚死

依家日日幾千人落黎呀

支那播毒啦又

開關，正

輸你家姐咩，係不明源頭呀

偉大的中國唔係本土清零喇咩

擺明係香港海關傳染啦
大陸一定冇個案

一定係本土個案
港人自己上去播毒
5000蚊

其實諗諗吓都幾鬼，第四波又會咁啱係佢放寬入境免檢之前爆？
14日之後爆到放煙花咁都分唔清係第四波嘅二代三代感染淨係依家日日幾千個過境唔洗隔離嗰啲

支那啲數據都好信

源頭不明

想屈袓國 祖國明明零確診

一路都想屈你香港傳番比支那
依家你爆本地就啱曬
之後就算果幾千人有人中, 佢都可以spin做係你地本地都爆左唔關機

想笑撚死人咩

Check DNA係check到，而家香港係流行緊Nepal分支，若果中招果班唔係Nepal分支，就係支那播毒

又話支那冇晒確診個案?發生咩事?

錯
係香港輸入大陸 大陸再輸入香港

真識玩

日本: 屌，講呢d

一定係香港人傳俾染佢

中国防疫成功舉世公認！衛生防護中心無端指責，可能違反港區国安法！

係其他國家

依家果d 尼泊爾變種可以潛伏多過14日

Booom

唔驗咪冇囉

唔使浪費時間查啦，香港硬食得啦

假新聞，明明偉大祖國清零

中國都冇肺炎一定係源頭不明

武漢肺炎

矛盾大對決

講就傷害支那人感情喇
再用国安法拉你

一撚定乜都係香港人錯啦

你一定話唔係嫁，就算真係，你夠膽話係輸入個案咩

日日上面幾千個病毒放落嚟話清零

永遠係你哋香港嘅錯！

一定唔係啦 清左零

没有可能的咱们伟大的祖国

中國又話冇人感染既過關個時染到？

等睇話洩漏國家機密，被國安法拘捕

大陸佬大話連篇係正常清零？

中國唔係零確診咩？

點解深圳灣要檢測？歧視中國人？可恥

中國送大禮系列，多x謝晒

香港係大灣區一部份，所以係本地感染

幫你諗埋，唔洗多謝

中國冇人感染

中國清零

清零喎

點解既 中國唔係零個案架咩
無可能確診架喎
檢測條友係咪想犯國安法呀??散播謠言乜乜乜間碟乜乜乜呀

係
好似查到係德國去美帝先

仲有好多豁免檢疫

有幾多隱性患者？

大陸根本就大量感染者

支那零確診

爆爆爆

屌你老母支那肺炎

唔使隔離嗰啲周街跑緊啦

叫左唔好返來啦
係祖國咪好好地
一返來就中招

多謝中央 多謝大灣區發展

又賺5千

上海多區街市巳封，美團喇

天津長期排隊挖鼻，體育館趕工做肅芳芳醫院

大陸早已清零，肯定係返到香港先被感染， 大陸返香港免檢免隔離政策不改，𨳒！

國安法拉得
引起對祖國仇恨

一家唔會係輸入啦，人哋清左零好耐

喺酒店俾人感染

又話大陸好撚安全? 屌你政府

睇埋蘋果嗰篇就躁

//衞生防護中心資料顯示，今日新增確診的第5816號個案、44歲女患者由中國返港，於本月22日發病。張竹君透露，第5816號病人本月8日經深圳灣口岸來港，於家居檢疫14日，完成檢疫後（22日）即出現病徵。

張指，第5815號及第5816號病人於深水埗鴨寮街同住，後者於家居檢疫期間，前者曾經外出。衞生防護中心相信5815號病人本地感染，暫時列為本地無源頭個案；第5816號病人則於家中受傳染，屬於相關個案。//

屌那星, 衛生署估乜撚嘢, 乜嘢叫初步估計該外出人士有機會傳染給該家居檢疫人士? 5816嚟香港第15日發病, 就直接當佢本地感染再計落同屋由不明源頭感染事實上有好多案例顯示係有機會14日都冇病徵, 第15日發病你就可以排除佢本身係帶病者咩?

假如5816係源頭, 而因為8/11開始家居檢疫傳染俾5815, 咁就即係支那輸入再引致社區感染, 而唔係5815由不明源頭感染俾5816, 雖然係補咗句仍在跟進中, 但張竹君個講法唔多唔少係排除咗呢個可能性

呢兩單case當中我地可以睇到, 明明要家居檢疫但同住可以外出, 單係咁樣已經令源頭出現不確定性, 同時證明咗家居檢疫呢個措施係無效, 根本1/11開始俾班所謂嘅居住內地港人免檢落嚟係大錯特錯, 呢班只不過係拎咗香港身份證嘅支那人, 而家仲搞個回港易俾每日2140條支那狗嚟香港播毒, 死柒婆我屌你老母

林作老舞

調咩查 角安發

要研究

防護中心想煽動顛覆國家

中國個案「清左零」架啦，你地唔好破壞國家安全！

喺咪想顛覆國家
「科學」咁當喺源頭不明

輸咩入啊 查清楚啦 國安法拉你啊

香港應該19年6月已有第一宗肺炎，食左去喇隻死貓

陽性樣本直接扔去垃圾筒咪清零囉

返黎果條隊幾多人，會唔會回港群組

深圳：0

唔可以叫尼泊爾分支
要叫新新型冠狀病毒

大陸係咁吹無感染個案

繼續吹

250當佢有150係有錢人
死亡2% 咁都真係死3個人左右

送菌易

又係急凍食品啦

政治清零

搵鬼信咩

係咪林作老母返香港？

無意中踢爆支那狗都算犯黨安法架
邊個出聲呢？

5000蚊

想混淆視線
第4波拎黎掩飾中國同香港通返關而又有肺炎中國人過黎
純鳩估

清零???????????????????

內地絕無案例!!! 內地防疫做得好好!!!

一定係，必須係輸入個案啫!!!

深圳市長要腳震了 大話要穿幫了